## 4. node get:



### Qu'est ce qu'un protocole ?


Un protocole est une maniére d'envoyer des informations qui vont être stocker (sous forme numerique => des  0 et des 1)
 
ex:

 - git qui stock des donner de maniere decomposer (historique et branche ect... )
 

 - A chaque fois que je tape le protocole http sur mon ordi = requête a l'ordi =>donne moi la page 


 
 ## Memo:
 
 - Tim Berners-lee = INVENTEUR DU PROTOCOLE HTTP
 
- [get] = demande une recuperation de la ressource spécifier, les requêtes [GET] doivent être uniquement utilisés afin de recup des données.
 
- [post]= creer de nouveau : La methode post est utilisées pour envoyer une entité vers la source indiquer
 
 cela entraine generalement un changement d'etat ou des effets de bord sur le server.

- [put]= La methode put remplace toutes les représentations actuelles de la ressource visée par le contenu de la requête.
 
- [delete]= supprime un élément.
 
- [patch] = remplace une petite parti d'un objet

- les objets sont liés a une adresse url

````
ex;

import express from 'express';

const app= express();

const user = {

lastname: 'toto',

age:30,

};

fabrication d'une route : pour renvoyer user(objet) sur le server:

app.get ( '/api',(req,res)=>{

 return res.send(user);

 });

````


